大灣區記者，打得！

大灣區記者，打得！

互聯網

香港記者在都江堰被打，瞬間又被兩個打手找上門，當面鞠躬道歉，恭稱記者為「老師」，打完閃速認錯，兒戲過九流電視劇。
點解打人？兩個平頭男，語言不詳，面目可疑。四川sorry sir得無厘頭。川式「被道歉」，無諗多咗，絕非內地新常態，只係咁啱好打得（尷尬啊）的林鄭到訪，汶川政府縱容毆打記者，太過落面，係嘛。

記者這一次，看似扳回一仗，沒有白捱打。但都江堰難屬的災劫，被打手鎮壓，被當局屏蔽，被習帝做頭條的控災官腔洗板洗腦，難屬追討官員失職失責而惹毛官方的報復行動，肯定十年又十年，沒有伸張的渠道，只能遇到難得一見的香港記者時，強烈傾訴，請記者如實報道。

都江堰聚源小學倒塌時死了二百個學生，十年過去，連申訴機會都要被「打走」，怪不得家屬情緒激動，拉住記者，不讓政府人員送走。有線記者和商台記者，是在家屬包圍（等同人肉保護）之下，才免於重蹈被李文足家園外的不知名人士飛踹踢翻！搶手機摔爛的極端超現實暴力對待！

當N年後香港人成為必須向習帝感恩的大灣區人時，大灣區記者這個招牌，頂得住內地粗暴的拳腳？你信嗎？

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

到時就會有人話：打得好

依家都可能有.........

四川關我撚事咩 關心香港仲好啦